
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <channel>
   <title>Tags on inkel</title>
   <link>https://inkel.github.io/es/tags/</link>
   <description>Recent content in Tags on inkel</description>
   <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
   <language>en-US</language>
   
       <atom:link href="https://inkel.github.io/es/tags/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
   
     <item>
       <title>Trabajando en Theorem: un día típico</title>
       <link>https://inkel.github.io/es/posts/dia-trabajo-tipico-theorem/</link>
       <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 16:29:01 -0300</pubDate>
       
       <guid>https://inkel.github.io/es/posts/dia-trabajo-tipico-theorem/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Comencé a trabajar en &lt;del&gt;Citrusbyte&lt;/del&gt;&lt;a href=&#34;https://theorem.co/&#34;&gt;Theorem&lt;/a&gt; hace 9 años, y desde el día 1 ha sido una experiencia totalmente remota. Con los años aprendí un montón acerca de cómo organizarme para encarar cada día de trabajo pero nunca pensé mucho al respecto, hasta ayer, cuando mientras estaba entrevistando a un candidato me preguntó &lt;em&gt;cómo es un típico día de trabajo en Theorem&lt;/em&gt;. Este post intentará brindar una respuesta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes que nada, una aclaración: bajo ningún concepto hablo en nombre de Theorem o alguno de mis compañeros, son enteramente mis experiencias personal y no reflejan la realidad de toda la maravillosa gente que trabaja en esta empresa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vivo con mi novia y nuestros dos hermosos hijos, de 4 años y 1 año y medio, así que tengan esto en cuenta a la hora de leer este artículo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como ya saben, al momento de escribir esto nos encontramos viviendo en una época extraña, atravesando una pandemia global que tiene a gran parte del mundo en cuarentena, con gente confinada en sus hogares y trabajando de manera remota. Como ya dije, en Theorem somos 100% remotos desde el principio, por lo que la pandemia del COVID-19 no afectó mucho la manera en que trabajamos, aunque sí tuvo sus efectos.&lt;/p&gt;&lt;h2 id=&#34;día-laboral-típico-pre-pandemia&#34;&gt;Día laboral típico pre-pandemia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A 20 cuadras de mi casa tengo una oficina, y el jardín de mis hijos queda a 4 cuadras de la oficina, por lo que los diás comenzaban a las 6:30 con un desayuno familiar, luego llevábamos los niños a la escuela y nos dirigíamos a la oficina. Mis días de trabajo comenzaban, usualmente, a las 8:00 en ese entonces.&lt;/p&gt;&lt;figure class=&#34;photo&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/inkel/49831040487/in/dateposted/&#34;&gt;    &lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/49831040487_a6ce2c02ea.jpg&#34;/&gt; &lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;            &lt;h4&gt;Oficina&lt;/h4&gt;        &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lo primero que hago normalmente cualquier día, es revisar mi email y cualquier notificación pendiente del día anterior. Si algo require mi atención inmediata respondo en el momento, en otro caso o lo archivo o lo agendo para luego si así lo requiere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego viene chequear el estado de cualquier tarea en la que estuviera trabajando previamente, y preparar el día para lo que se viene. Una vez hecho eso, a trabajar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mediodía tanto yo como mi novia vamos a buscar a los niños al jardín, los llevamos a comer a casa y nos volvemos a la oficina. Si soy yo quien los busca, lo hago durante mi pausa para almorzar, y luego como algo rápido. De lo contrario cocino algo para mí o pido delivery. Durante este tiempo suelo leer o mirar alguna serie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego el resto del día continúa normalmente, hasta las 16:00 o 17:00, dependiendo del día, y camino de vuelta a casa. Y así concluye un día típico de trabajo.&lt;/p&gt;&lt;h2 id=&#34;día-laboral-típico-durante-la-pandemia&#34;&gt;Día laboral típico durante la pandemia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Claramente las cosas han cambiado. Ya no me despierto a las 6:15, ahora es usualmente cerca de las 8:00. Servimos el desayuno y utilizo este tiempo para leer algunas noticias o revisar mi correo y notificaciones, nuevamente pausando lo que requiera mi atención para dentro de una hora o por ahí; el resto, se archiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Armé un escritorio de pie en mi habitación, que está al lado del living, donde los chicos pasan la mayor parte del tiempo jugando. El mayor cambio desde el comienzo de la pandemia es que hoy día ya no dispongo más de horas de trabajo ininterrumpidas, así que intento partir mis tareas en módulos más pequeños, así puedo prestarle atención a los chicos, jugar con ellos, o ayudarlos con la tarea (sí, incluso mi hija de un año y medio tiene videoconferencias por Zoom con sus compañeros y maestras).&lt;/p&gt;&lt;figure class=&#34;photo&#34;&gt;  &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/inkel/49802372406/in/dateposted/&#34; title=&#34;Working from home&#34;&gt;    &lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/49802372406_9ea8c8a64d.jpg&#34; alt=&#34;Work from home&#34; /&gt;  &lt;/a&gt;  &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/inkel/49802676397/in/photostream/&#34; title=&#34;Work from home&#34;&gt;    &lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/49802676397_47b9993d65.jpg&#34; alt=&#34;Work from home&#34; /&gt;  &lt;/a&gt;  &lt;figcaption&gt;    &lt;h4&gt;Trabajando desde casa con hijos&lt;/h4&gt;  &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;El almuerzo y la cena los planificamos usualmente la noche anterior, por lo que alrededor del mediodía mi novia o yo comenzamos a preparar el almuerzo. Los chicos adoran este momento, ya que les permitimos ver algo en Netflix o YouTube. Tuve que cancelar todas las reuniones que tenía en este horario, pero no parece haber afectado mi trabajo. ¡La comunicación asincrónica funciona de maravillas!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de almorzar el trabajo continua, y tal vez consigo un par de horas exclusivas de trabajo si los niños deciden dormir la siesta; caso contrario, nuevamente lo divido en pequeñas unidades de tiempo. De cualquier modo todavía puedo llevar a cabo mis compromisos.&lt;/p&gt;&lt;h2 id=&#34;conclusiones&#34;&gt;Conclusiones&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como pueden ver, no hubo muchos cambios, más que la cantidad de horas de corrido que puedo trabajar sin interrupciones. Todos los otros detalles del trabajo estaban en su debido lugar dado que somos una compañía 100% remota. Lo más importante para mí es que para sobrevivir en este loco nuevo mundo en el que estamos viviendo, tenés que trabajar con personas geniales, que entiendan que no todas las experiencias son iguales, que confían que vas a hacer tu trabajo con profesionalismo y responsabilidad, y en quienes vos confías de la misma manera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si te gusta lo que leés y querés formar parte de este gran equipo, mirá nuestro &lt;a href=&#34;https://theorem.co/careers&#34;&gt;listado de oportunidades laborales&lt;/a&gt; y aplicá a algunas de nuestras búsquedas. ¿Quién sabe? Tal vez tu trabajo soñado te está esperando.&lt;/p&gt;</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Alias en Git</title>
       <link>https://inkel.github.io/es/posts/git-alias/</link>
       <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://inkel.github.io/es/posts/git-alias/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Una de las mejores cosas que tiene Git es la posibilidad de definir alias de comandos, para evitar tener que escribir de manera repetitiva el mismo comando. Un ejemplo de esto son los casi típicos &lt;code&gt;st&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;co&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;ci&lt;/code&gt;, versiones reducidas de &lt;code&gt;status&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;checkout&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;commit&lt;/code&gt; respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Definir un alias en Git es muy sencillo, simplemente se ejecuta:&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&gt; git config --global alias.st status&gt; git config --global alias.ci commit&gt; git config --global alias.co checkout&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;La sintaxis es muy simple:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;code&gt;config&lt;/code&gt; es el &lt;a href=&#34;http://git-scm.com/docs/git-config&#34;&gt;comando para modificar la configuración Git&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;code&gt;--global&lt;/code&gt; es el parámetro que le indica a &lt;code&gt;config&lt;/code&gt; que el cambio de configuración es global; de no indicarlo solamente se realizará para el repositorio actual;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;code&gt;alias.&lt;/code&gt; es el prefijo para definir alias;seguido deberá indicarse el nombre del alias, en nuestro caso &lt;code&gt;st&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;co&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;ci&lt;/code&gt;;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;por último se deberá indicar el comando que se desea hacer alias.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;En el caso de un comando simple como los del ejemplo, no es necesario más, pero supongamos que queremos hacer un alias del siguiente comando para ver todos los &lt;code&gt;branch&lt;/code&gt;es que hicimos &lt;code&gt;merge&lt;/code&gt; en el &lt;code&gt;branch&lt;/code&gt; actual: &lt;code&gt;git branch --merged&lt;/code&gt;, en ese caso debemos hacer lo siguiente:&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&gt; git config --global alias.brm &#34;branch --merged&#34;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Las comillas son necesarias para que Git no interprete los parámetros del comando que se quiere crear el alias como parámetros de &lt;code&gt;config&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La potencia de los alias no se limita solamente a ejecutar comandos propios de Git, si no que se puede utilizar para ejecutar otros comandos. Por ejemplo, supongamos que quiero usar Git para ejecutar el comando &lt;a href=&#34;http://unixhelp.ed.ac.uk/CGI/man-cgi?whoami&#34;&gt;&lt;code&gt;whoami(1)&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; (un ejemplo bastante poco sensato, lo sé):&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&gt; git config --global alias.whoami &#34;!whoami&#34;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Con simplemente agregar &lt;code&gt;!&lt;/code&gt; al inicio del alias del comando el mismo se ejecutará como un comando externo a Git.&lt;/p&gt;&lt;h2 id=&#34;algunos-de-mis-alias&#34;&gt;Algunos de mis alias&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Yo utilizo varias alias en mi día a día. Tal vez le puedan resultar útiles a alguien.&lt;/p&gt;&lt;h3 id=&#34;ver-el-estado-de-mis-branches-respecto-a-mi-branch-actual&#34;&gt;Ver el estado de mis &lt;code&gt;branch&lt;/code&gt;es respecto a mi &lt;code&gt;branch&lt;/code&gt; actual&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dado que trabajo con varios &lt;a href=&#34;http://git-scm.com/docs/git-branch&#34;&gt;&lt;code&gt;branch&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;es al mismo tiempo me gusta saber de cuáles ya he hecho &lt;a href=&#34;http://git-scm.com/docs/git-merge&#34;&gt;&lt;code&gt;merge&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; y los que no:&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&gt; git config --global alias.brm &#34;branch --merged&#34;&gt; git config --global alias.brnm &#34;banch --no-merged&#34;&gt; git config --global alias.bram &#34;branch -a --merged&#34;&gt; git config --global alias.branm &#34;branch -a --no-merged&#34;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;ver-el-historial-de-cambios&#34;&gt;Ver el historial de cambios&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Me gusta visualizar los cambios que se hicieron en el proyecto a manera de listado con un &lt;code&gt;commit&lt;/code&gt; por línea, con colores y con indicación del &lt;code&gt;branch&lt;/code&gt; de cada &lt;code&gt;commit&lt;/code&gt;. Para eso uso varios de los &lt;a href=&#34;http://git-scm.com/docs/git-log&#34;&gt;parámetros del comando &lt;code&gt;log&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&gt; git config --global alias.ll &#34;log --graph --pretty=format:&#39;%Cblue%h%Creset -%C(yellow)%d%Creset %s - %C(yellow)%aN%Creset %Cgreen(%cr)%Creset&#39; --abbrev-commit --date=relative&#34;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;A no asustarse por los parámetros, básicamente lo que hace es generar un listado como el siguiente:&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;* 091dd3d - (HEAD, git-alias) Add git alias post - Leandro López (inkel) (18 minutes ago)* ba5633e - (origin/master, origin/HEAD, master) Change post tagline - Leandro López (inkel) (49 minutes ago)* cb8f1dd - Update analytics code - Leandro López (inkel) (51 minutes ago)* 4237ca0 - Change text styling/typos - Leandro López (inkel) (56 minutes ago)* 7ed6907 - Change header font - Leandro López (inkel) (61 minutes ago)* 0f698df - Remove projects section from index - Leandro López (inkel) (65 minutes ago)* 5aa3244 - Remove fake &amp; unnecessary &#39;about&#39; post - Leandro López (inkel) (67 minutes ago)* b42f67b - Remove RubyConfAR&#39;11 badge - Leandro López (inkel) (69 minutes ago)*   cda609b - Merge branch &#39;rubyconf-badge&#39; - Leandro López (inkel) (1 year, 1 month ago)|\| * 8003b24 - Add RubyConf Argentina 2011 badge - Leandro López (inkel) (1 year, 1 month ago)|/* addc3c2 - Add &#39;git add --patch&#39; article - Leandro López (inkel) (1 year, 3 months ago)* d89c28b - Add substract method - Leandro López (inkel) (1 year, 3 months ago)* 62befa9 - Add add method - Leandro López (inkel) (1 year, 3 months ago)&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Dónde el &lt;code&gt;SHA1&lt;/code&gt; aparece en azul, el &lt;code&gt;branch&lt;/code&gt; y autor del commit en amarillo y la fecha en verde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También me gusta ver lo hecho hoy y el día anterior, para eso definí los siguientes alias que utilizan el mismo formato pero filtran los &lt;code&gt;commit&lt;/code&gt; por fecha:&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&gt; git config --global alias.today &#34;log --graph --pretty=format:&#39;%Cblue%h%Creset -%C(yellow)%d%Creset %s - %C(yellow)%aN%Creset %Cgreen(%cr)%Creset&#39; --abbrev-commit --date=relative --since=midnight&#34;&gt; git config --global alias.yesterday &#34;log --graph --pretty=format:&#39;%Cblue%h%Creset -%C(yellow)%d%Creset %s - %C(yellow)%aN%Creset %Cgreen(%cr)%Creset&#39; --abbrev-commit --date=relative --since=yesterday --until=midnight&#34;&lt;/pre&gt;</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>git add --patch</title>
       <link>https://inkel.github.io/es/posts/git-add-patch/</link>
       <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://inkel.github.io/es/posts/git-add-patch/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Aprovechando mi temporada de tiempo libre me entretuve leyendo algunos &lt;a href=&#34;http://tomayko.com/writings/&#34;&gt;artículos de Ryan Tomayko&lt;/a&gt; y hubo uno que especialmente llamó mi atención: &lt;a href=&#34;http://tomayko.com/writings/the-thing-about-git&#34;&gt;The Thing About Git&lt;/a&gt;. En este artículo Ryan presenta una de las tantas mejoras que Git tiene respecto a otros VCS que yo desconocía y que la podría haber utilizado cientos de veces y ahora sin dudas haré.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quienes tengan más experiencia en Git o hayan leído la &lt;a href=&#34;http://www.kernel.org/pub/software/scm/git/docs/git-add.html&#34;&gt;página del manual de &lt;code&gt;git-add(1)&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; seguramente estarán al tanto del modificador &lt;code&gt;--patch&lt;/code&gt;, que permite resolver el caso cuando modificamos un archivo con dos cambios no relacionados entre si y queremos hacer &lt;code&gt;commit&lt;/code&gt;s separados. Supongamos comenzamos con el siguiente archivo &lt;code&gt;calculator.rb&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{% highlight ruby lineno %}module Calculatorend{% endhighlight %}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo agregamos al repositorio y hacemos el &lt;code&gt;commit&lt;/code&gt; inicial:&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;$ git ci -m &#34;Example file for git add --patch article&#34;[drafts/git-add-patch 3f2a0f0] Example file for git add --patch article 1 files changed, 2 insertions(+), 0 deletions(-) create mode 100644 examples/calculator.rb&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Luego trabajamos en el archivo y agregamos dos métodos que nos gustaría introducir en &lt;code&gt;commit&lt;/code&gt;s separados:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{% highlight ruby lineno %}module Calculatordef add a, ba + bend&lt;/p&gt;&lt;p&gt;def substract a, ba - bendend{% endhighlight %}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Normalmente acá mi solución era copiar los cambios, hacer un &lt;code&gt;git reset HEAD exmaples/calculator.rb&lt;/code&gt; y aplicar los cambios de a uno, una solución cualquier cosa menos elegante u óptima. Acá es donde entra la magia de &lt;code&gt;git add --patch&lt;/code&gt;: este modificador nos permite, de un modo interactivo, ver los cambios que se van a aplicar y elegir cuales queremos que se pongan en el staging area. Veamos el ejemplo:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{% highlight diff %}$ git &amp;ndash;no-pager diff examples/calculator.rbdiff &amp;ndash;git a/examples/calculator.rb b/examples/calculator.rbindex 50a3da7..748f253 100644&amp;mdash; a/examples/calculator.rb+++ b/examples/calculator.rb@@ -1,2 +1,9 @@module Calculator&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;def add a, b&lt;/li&gt;&lt;li&gt;a + b&lt;/li&gt;&lt;li&gt;end&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;def substract a, b&lt;/li&gt;&lt;li&gt;a - b&lt;/li&gt;&lt;li&gt;endend{% endhighlight %}&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Ahora yo quiero hacer un &lt;code&gt;commit&lt;/code&gt; para el método &lt;code&gt;add&lt;/code&gt; y luego uno para el método &lt;code&gt;substract&lt;/code&gt;. Entonces ejecuto:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{% highlight diff %}$ git add &amp;ndash;patch examples/calculator.rbdiff &amp;ndash;git a/examples/calculator.rb b/examples/calculator.rbindex 50a3da7..748f253 100644&amp;mdash; a/examples/calculator.rb+++ b/examples/calculator.rb@@ -1,2 +1,9 @@module Calculator&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;def add a, b&lt;/li&gt;&lt;li&gt;a + b&lt;/li&gt;&lt;li&gt;end&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;def substract a, b&lt;/li&gt;&lt;li&gt;a - b&lt;/li&gt;&lt;li&gt;endendStage this hunk [y,n,q,a,d,/,e,?]?{% endhighlight %}&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Notar la última línea, donde nos pregunta si deseamos copiar todo ese cambio al staging, junto a otras opciones, que son las siguientes:&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;Stage this hunk [y,n,q,a,d,/,e,?]?y - stage this hunkn - do not stage this hunkq - quit; do not stage this hunk nor any of the remaining onesa - stage this hunk and all later hunks in the filed - do not stage this hunk nor any of the later hunks in the fileg - select a hunk to go to/ - search for a hunk matching the given regexj - leave this hunk undecided, see next undecided hunkJ - leave this hunk undecided, see next hunkk - leave this hunk undecided, see previous undecided hunkK - leave this hunk undecided, see previous hunks - split the current hunk into smaller hunkse - manually edit the current hunk? - print help&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Podríamos usar la opción &lt;code&gt;s&lt;/code&gt; para automáticamente dividir los cambios en fracciones menores, pero en este caso esa opción no funciona dado que los cambios son contiguos, entonces utilizaremos la opción &lt;code&gt;e&lt;/code&gt; que nos permite indicar los cambios automáticamente:&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;# Manual hunk edit mode -- see bottom for a quick guide@@ -1,2 +1,9 @@ module Calculator+  def add a, b+    a + b+  end++  def substract a, b+    a - b+  end end# ---# To remove &#39;-&#39; lines, make them &#39; &#39; lines (context).# To remove &#39;+&#39; lines, delete them.# Lines starting with # will be removed.## If the patch applies cleanly, the edited hunk will immediately be# marked for staging. If it does not apply cleanly, you will be given# an opportunity to edit again. If all lines of the hunk are removed,# then the edit is aborted and the hunk is left unchanged.&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Borramos las líneas correspondientes al método &lt;code&gt;substract&lt;/code&gt; y nos fijamos el &lt;code&gt;status&lt;/code&gt; y los cambios del proyecto:&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;$ git status# On branch drafts/git-add-patch# Changes to be committed:#   (use &#34;git reset HEAD &lt;file&gt;...&#34; to unstage)##       modified:   examples/calculator.rb## Changes not staged for commit:#   (use &#34;git add &lt;file&gt;...&#34; to update what will be committed)#   (use &#34;git checkout -- &lt;file&gt;...&#34; to discard changes in working directory)##       modified:   examples/calculator.rb&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Si queremos podemos ver las diferencias que se van a introducir:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{% highlight diff %}$ git &amp;ndash;no-pager diff &amp;ndash;cached examples/calculator.rbdiff &amp;ndash;git a/examples/calculator.rb b/examples/calculator.rbindex 50a3da7..608a374 100644&amp;mdash; a/examples/calculator.rb+++ b/examples/calculator.rb@@ -1,2 +1,5 @@module Calculator&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;def add a, b&lt;/li&gt;&lt;li&gt;a + b&lt;/li&gt;&lt;li&gt;endend{% endhighlight %}&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Luego hacemos el primer &lt;code&gt;commit&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;$ git commit -m &#34;Add add method&#34;[drafts/git-add-patch 208a6d8] Add add method 1 files changed, 3 insertions(+), 0 deletions(-)&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Y por último analizamos las diferencias para el segundo &lt;code&gt;commit&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;{% highlight diff %}$ git &amp;ndash;no-pager diff examples/calculator.rbdiff &amp;ndash;git a/examples/calculator.rb b/examples/calculator.rbindex 608a374..748f253 100644&amp;mdash; a/examples/calculator.rb+++ b/examples/calculator.rb@@ -2,4 +2,8 @@ module Calculatordef add a, ba + bend+&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;def substract a, b&lt;/li&gt;&lt;li&gt;a - b&lt;/li&gt;&lt;li&gt;endend{% endhighlight %}&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Como está todo bien introducimos los cambios:&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;$ git commit -m &#34;Add substract method&#34; examples/calculator.rb[drafts/git-add-patch 89b9608] Add substract method 1 files changed, 4 insertions(+), 0 deletions(-)&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;¡Listo! Ya separamos los cambios en dos &lt;code&gt;commit&lt;/code&gt; independientes. Una demostración más de las ventajas de Git respecto a otros VCS.&lt;/p&gt;</description>
     </item>
   
 </channel>
</rss>
